# Политика за поверителност

_Последна актуализация на януари 17, 2022_

Настоящата Политика за поверителност описва нашите политики и процедури за събиране, използване и разкриване на Вашата информация, когато използвате Услугата, и Ви разказва за Вашите права на поверителност и как Ви защитава законът.

Ние използваме Вашите Лични данни, за да предоставяме и подобряваме Услугата. Използвайки Услугата, Вие се съгласявате със събирането и използването на информация в съответствие с настоящата Политика за поверителност.

## Тълкуване и определения

### Тълкуване

Думите, чиято начална буква е изписана с главна буква, имат значения, определени при следните условия. Следните определения имат едно и също значение, независимо от това дали се появяват в единствено или в множествено число.

### Определения

За целите на настоящата Политика за поверителност:

- **Акаунт** означава уникален акаунт, създаден за Вас за достъп до нашата Услуга или части от нея.

- **Свързано лице** означава образувание, което контролира, е контролирано от или е под общ контрол с дадена страна, където "контрол" означава притежание на 50% или повече от акциите, дяловите участия или други ценни книжа, които имат право на глас за избор на директори или други ръководни органи.

- **Приложение** означава софтуерната програма, предоставена от Европейската комисия, изтеглена от Вас на каквото и да е електронно устройство, наречена FaST

- **Европейската комисия** (наричана в настоящото споразумение "Европейската комисия", "Ние", "Нас" или "Нашата") се отнася до Европейската комисия, ГД DEFIS, отдел I3 "Космически данни за обществени предизвикателства и растеж", BREY 9/260, Oudergemselaan / Avenue d'Auderghem, 1049 Bruxelles, Белгия

- **GDPR** е Общият регламент за защита на данните

- **Разплащателна агенция** се отнася до:
    - За потребители от Андалусия: Organismo Pagador de Andalucia, Consejería De Agricultura, Ganadería, Pesca Y Desarrollo Sostenible, Junta De Andalucía, C/ Tabladilla s/n, 41071-Sevilla, España
    - За потребители от Кастилия и Леон: Organismo Pagador de Castilla y Leon, C/ Rigoberto Cortejoso, 14, 7ª planta, 47014 Valladolid, España
    - За потребителите от Пиемонте: Agenzia Regionale Piemontese per le Erogazioni in Agricoltura (ARPEA), Via Bogino 23, 10123 Torino, Italia
    - За потребители от Естония: Põllumajanduse Registrite ja Informatsiooni Amet (PRIA), 51010, Tähe 4, 50103 Tartu, Eesti
    - За потребителите от Валония: Organisme Payeur de Wallonie (OPW), Chaussée de Louvain, 14, 5000 Namur, Белгия
    - За потребители от Гърция: ΟΠΕΚΕΠΕ, Δομοκού 5, Αθήνα,Αττική 10445, Ελλάδα
    - За потребителите в България: Държавен фонд "Земеделие", Соффия 1618, "Цар Борис III" 136, България
    - За потребители от Словакия: Pôdohospodárska platobná agentúra (PPA), Hraničná ul. č. 12, 815 26 Bratislava, Slovensko
    - За потребители от Румъния: Agencia de Plăți și Intervenție pentru Agricultură (APIA), Bulevardul Carol I nr. 17, sector 2, București, România

- **Администратор на данни** (наричан в настоящото споразумение "Ние", "Нас" или "Наш"), за целите на ОРЗД, се отнася до Европейската комисия като юридическо лице, което определя целите и средствата за обработване на личните данни.

- **Устройство** означава всяко устройство, което може да получи достъп до Услугата, като например компютър, мобилен телефон или цифров таблет.

- **Лични данни** е всяка информация, която се отнася до идентифицирано или подлежащо на идентифициране физическо лице. За целите на GDPR Лични данни означава всяка информация, свързана с Вас, като име, идентификационен номер, данни за местоположение, онлайн идентификатор или с един или повече фактори, специфични за физическата, физиологичната, генетичната, умствената, икономическата, културната или социалната идентичност.

- **Услуга** се отнася до Приложението.

- **Доставчик на услуги** означава всяко физическо или юридическо лице, което обработва данните от името на Европейската комисия. То се отнася до дружества или физически лица - трети страни, наети от Европейската комисия или Разплащателната агенция за улесняване на Услугата, за предоставяне на Услугата от името на Европейската комисия, за извършване на услуги, свързани с Услугата, или за подпомагане на Европейската комисия и Разплащателната агенция при анализа на начина на използване на Услугата. За целите на ОРЗД доставчиците на услуги се считат за обработващи данни.

- **Услуга за удостоверяване на трета страна** се отнася до всяка услуга, чрез която даден Потребител може да влезе или да създаде акаунт, за да използва Услугата.

- **Услуга на трета страна за включване** се отнася до всяка външна услуга, която е регистрирана в Услугата и към която можете да се включите.

- **Метрични данни за използването** се отнасят до автоматично събрани данни, генерирани от използването на Услугата или от самата инфраструктура на Услугата (например продължителността на посещение на страница).

- **Вие** означава физическото лице, което осъществява достъп до Услугата или я използва, или дружеството, или друго юридическо лице, от името на което това физическо лице осъществява достъп до Услугата или я използва, според случая. Съгласно GDPR (Общ регламент за защита на данните) Вие можете да бъдете наричани Субект на данни или Потребител, тъй като Вие сте физическото лице, което използва Услугата.

## Събиране и използване на Вашите лични данни

### Видове събирани данни

#### Лични данни

Докато използвате Нашата услуга, Ние може да поискаме от Вас да ни предоставите определена лична информация, която може да бъде използвана за връзка с Вас или за идентифициране. Личната информация, която може да бъде идентифицирана, може да включва, но не се ограничава до:

- Имейл адрес
- Първо име и фамилия
- телефонен номер
- Адрес, държава, провинция, пощенски код, град
- Съобщения и прикачени файлове, които обменяте с други потребители (включително с вашата Разплащателна агенция по ОСП)
- Снимки с географски маркери, които обменяте в платформата (включително с вашата Разплащателна агенция CAP)
- Описание на Вашето стопанство (напр. парцели, култури), селскостопански практики (напр. препоръки за наторяване, които получавате), данни за почвата, които въвеждате в Услугата
- Показатели за използване (вж. по-долу)

#### Метрики за използване на услугите

Метриките за използване се събират автоматично, когато използвате Услугата.

Метриките за използване могат да включват информация като адрес на интернет протокола на Вашето устройство (напр. IP адрес), тип на браузъра, версия на браузъра, страниците на нашата Услуга, които посещавате, час и дата на посещението Ви, времето, прекарано на тези страници, уникални идентификатори на устройството и други диагностични данни.

Когато осъществявате достъп до Услугата от или чрез мобилно устройство, Ние може да събираме определена информация автоматично, включително, но не само, вида на мобилното устройство, което използвате, уникалния идентификатор на мобилното Ви устройство, IP адреса на мобилното Ви устройство, мобилната Ви операционна система, вида на мобилния интернет браузър, който използвате, уникалните идентификатори на устройството и други диагностични данни.

Възможно е също така да събираме информация, която Вашият браузър изпраща всеки път, когато посещавате нашата Услуга или когато осъществявате достъп до Услугата от или чрез мобилно устройство.

#### Информация, събрана по време на използването на приложението

Докато използвате Нашето Приложение, Ние можем да събираме, с Вашето предварително разрешение:

- Информация относно Вашето местоположение
- Снимки и друга информация от камерата и фототеката на Вашето Устройство

Използваме тази информация, за да предоставим функцията "Снимки с географски етикети" на Нашата услуга и за да Ви локализираме на нашите сателитни карти. Тази информация може да бъде качена на Нашите сървъри и/или на сървъра на Доставчика на услуги или просто да бъде съхранена на Вашето устройство.

Можете да разрешите или забраните достъпа до тази информация по всяко време чрез настройките на Вашето устройство.

### Използване на Вашите лични данни

Понастоящем Нашата услуга е в бета фаза и следователно Вашите Лични данни ще бъдат използвани само за **разработване, подобряване и тестване на нашата Услуга**.

По време на използването на Услугата от Ваша страна, Ние можем да се свържем с Вас чрез имейл, телефонни обаждания, SMS или други еквивалентни форми на електронна комуникация, като например push известия на мобилно приложение, относно актуализации или информационни съобщения, свързани с функционалностите, подобренията или новостите относно нашите Услуги, включително актуализациите на сигурността, когато това е необходимо или разумно за тяхното изпълнение. Ние ще съхраняваме Вашите Лични данни и за да обслужваме и управляваме заявките, които отправяте към Нас.

### Запазване на Вашите Лични данни

Ние ще съхраняваме Вашите Лични данни само толкова дълго, колкото е необходимо за целите, посочени в настоящата Политика за поверителност. Ние ще запазим и използваме Вашите Лични данни до степента, необходима за спазване на нашите правни задължения (например, ако сме длъжни да запазим Вашите данни, за да спазим приложимите закони), за разрешаване на спорове и за прилагане на нашите правни споразумения и политики.

Също така ще запазим Метрични данни за използване за целите на вътрешен анализ. Метриките за използване обикновено се съхраняват за по-кратък период от време, освен когато тези данни се използват за укрепване на сигурността или за подобряване на функционалността на Нашата услуга, или когато сме законово задължени да съхраняваме тези данни за по-дълъг период от време.

### Прехвърляне на Вашите лични данни

Вашата информация, включително Лични данни, се обработва в Нашите оперативни офиси и на всички други места, където се намират страните, участващи в обработката. Това означава, че тази информация може да бъде прехвърлена към - и поддържана на - компютри, разположени извън Вашия щат, провинция, страна или друга правителствена юрисдикция, където законите за защита на данните могат да се различават от тези на Вашата юрисдикция.

Съгласието Ви с тази Политика за поверителност, последвано от подаването на такава информация, представлява Вашето съгласие с това прехвърляне.

Ние ще предприемем всички разумно необходими стъпки, за да гарантираме, че Вашите данни се обработват сигурно и в съответствие с тази Политика за поверителност, и няма да се извърши прехвърляне на Вашите лични данни към организация или държава, освен ако не са налице подходящи мерки за контрол, включително за сигурността на Вашите данни и друга лична информация.

### Разкриване на Вашите лични данни

#### Правоприлагане

При определени обстоятелства от Нас може да се изисква да разкрием Вашите Лични данни, ако това се изисква по закон или в отговор на валидни искания от страна на публични органи (напр. съд или държавна агенция).

#### Други законови изисквания

Можем да разкрием Вашите Лични данни при добросъвестно убеждение, че такова действие е необходимо, за да:

- спазваме законово задължение
- Защита и защита на правата или собствеността на Европейската комисия
- Предотвратяване или разследване на възможни нарушения във връзка с Услугата
- Защита на личната безопасност на Потребителите на Услугата или на обществеността
- Защита от правна отговорност

### Сигурност на Вашите лични данни

Сигурността на Вашите Лични данни е важна за Нас, но не забравяйте, че нито един метод на предаване по Интернет или метод на електронно съхранение не е 100% сигурен. Въпреки че се стремим да използваме търговски приемливи средства за защита на Вашите Лични данни, не можем да гарантираме абсолютната им сигурност.

## GDPR Privacy

### Правно основание за обработване на Лични данни съгласно GDPR

Ние можем да обработваме Лични данни при следните условия:

- **Съгласие:** Вие сте дали съгласието си за обработване на Лични данни за една или повече конкретни цели.

- **Изпълнение на договор:** Предоставянето на Лични данни е необходимо за изпълнението на споразумение с Вас и/или за всички преддоговорни задължения по него.

- **Законови задължения:** Обработката на Лични данни е необходима за спазването на законово задължение, на което е субект Европейската комисия.

- **Основни интереси:** Обработката на Лични данни е необходима, за да се защитят Вашите жизнени интереси или тези на друго физическо лице.

- **Обществени интереси:** Обработката на Лични данни е свързана със задача, която се изпълнява в обществен интерес или при упражняване на официални правомощия, предоставени на Европейската комисия.

- **Легитимни интереси:** Обработката на Лични данни е необходима за целите на легитимните интереси, преследвани от Европейската комисия.

Във всеки случай Ние с удоволствие ще помогнем да се изясни конкретното правно основание, което се прилага към обработката, и по-специално дали предоставянето на Лични данни е законово или договорно изискване, или изискване, необходимо за сключване на договор.

### Вашите права съгласно ОРЗД

Европейската комисия се задължава да спазва поверителността на Вашите Лични данни и да Ви гарантира, че можете да упражнявате правата си.

Съгласно настоящата Политика за поверителност и законодателството на ЕС имате право да:

- **Изискване на достъп до Вашите Лични данни.** Право на достъп, актуализиране или изтриване на информацията, която имаме за Вас. Винаги, когато това е възможно, можете да получите достъп, да актуализирате или да поискате изтриване на Вашите Лични данни директно в раздела за настройки на Вашия профил. Ако не сте в състояние да извършите тези действия сами, моля, свържете се с Нас, за да Ви помогнем. Това също така Ви дава възможност да получите копие от Личните данни, които съхраняваме за Вас.

- **Искане на корекция на Личните данни, които съхраняваме за Вас.** Имате право да коригирате всяка непълна или неточна информация, която съхраняваме за Вас.

- Това право съществува, когато разчитаме на легитимен интерес като правно основание за обработката от Наша страна и има нещо във Вашата конкретна ситуация, което Ви кара да възразите срещу обработката на Вашите Лични данни на това основание. Имате право да възразите и когато обработваме Вашите Лични данни за целите на директния маркетинг.

- **Искане на изтриване на Вашите Лични данни.** Имате право да поискате от Нас да изтрием или премахнем Личните Ви данни, когато няма основателна причина да продължаваме да ги обработваме.

- **Искане на прехвърляне на Вашите Лични данни.** Ние ще предоставим на Вас или на избрана от Вас трета страна Вашите Лични данни в структуриран, широко използван и пригоден за машинно четене формат. Моля, обърнете внимание, че това право се отнася само за автоматизирана информация, за която първоначално сте дали съгласието си да бъде използвана от Нас или когато сме използвали информацията за изпълнение на договор с Вас.

- **Оттегляне на съгласието Ви.** Имате право да оттеглите съгласието си за използване на Вашите Лични данни. Ако оттеглите съгласието си, може да не сме в състояние да Ви предоставим достъп до определени специфични функционалности на Услугата.

### Упражняване на Вашите права по GDPR за защита на данните

Можете да упражните правата си на достъп, коригиране, отмяна и възражение, като се свържете с Нас. Моля, имайте предвид, че може да поискаме от Вас да потвърдите самоличността си, преди да отговорим на такива искания. Ако подадете искане, Ние ще се постараем да Ви отговорим във възможно най-кратък срок.

Имате право да подадете жалба до Орган за защита на данните относно събирането и използването на Вашите Лични данни от Наша страна. За повече информация, моля, свържете се с Вашия местен орган за защита на данните в Европейското икономическо пространство.

## Връзки към други уебсайтове и услуги

Нашата Услуга може да съдържа връзки към други уебсайтове или услуги, които не се управляват от Нас. Ако кликнете върху връзка на трета страна, ще бъдете пренасочени към сайта на тази трета страна. Настоятелно Ви съветваме да преглеждате Политиката за поверителност на всеки сайт, който посещавате.

Ние нямаме контрол и не поемаме отговорност за съдържанието, политиките за поверителност или практиките на сайтове или услуги на трети страни.

## Промени в тази Политика за поверителност

От време на време можем да актуализираме нашата Политика за поверителност. Ще Ви уведомяваме за всички промени, като публикуваме новата Политика за поверителност на тази страница.

Ще Ви уведомим по имейл и/или на видно място в Нашата услуга, преди промяната да влезе в сила, и ще актуализираме датата "Последна актуализация" в горната част на тази Политика за поверителност.

Препоръчваме Ви периодично да преглеждате тази Политика за поверителност за евентуални промени. Промените в тази Политика за поверителност влизат в сила от момента на публикуването им на тази страница.

## Свържете се с нас

Ако имате някакви въпроси относно тази Политика за поверителност, можете да се свържете с нас:

- По имейл: <a href="mailto:contact@fastplatform.eu">contact@fastplatform.eu</a>
- Като посетите тази страница на нашия уебсайт: <a href="https://fastplatform.eu/#contact" rel="external nofollow noopener" target="_blank">https://fastplatform.eu/#contact</a>
